\documentclass[../../exercices_Premiere.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Interactivité côté \textit{Client}}

\begin{Exercise}[label={exo:web1}, title={Une page de base...}]
    
    Créer une page web \texttt{exercice1.html} avec un fichier css associé \texttt{styleexercice1.css} et comprenant :
    \begin{itemize}
        \item Un titre de type \mintinline{html}{<h1>} dont le texte est bleu
        \item Un paragraphe dont la police est en Arial et de couleur verte
        \item Une division \mintinline{html}{<div>} comprenant l’adresse du lycée et dont la couleur de fond est \mintinline{html}{#aaaaaa}
        \item Le logo du lycée avec une largeur de 200 pixels
        \item Un lien vers le site du lycée
    \end{itemize}
\end{Exercise}

\begin{Exercise}[title={... avec un peu d'interactivité en \texttt{CSS}}, label={exo:web2}]
    
    \Question Modifier le \texttt{CSS} de la page créée dans l'exercice \ref{exo:web1} afin que le titre change de couleur de police lorsque l’on passe la souris dessus.
    \Question De la même façon faire en sorte que l’image soit agrandie à 300 pixels de largeur lorsque l’on passe la souris dessus. 
    
\end{Exercise}

\begin{Exercise}[title={... avec un peu d'interactivité en \texttt{JS}}]
    
    Reprendre l'exercice \ref{exo:web2} afin de modifier la page en \texttt{Javascript}.
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Lire le code suivant :
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{html}
<h1>Bonjour</h1>
<i>nom masculin</i>
<p>Terme de salutation dont on se sert pendant la journée quand on aborde quelqu'un ou, moins souvent, quand on prend <b>congé</b> de quelqu'un.</p>
<p><b>Exemple</b></p>
<p><i>Bonjour<i>, comment allez-vous ?<p>
    \end{minted}

\Question S'agit-il de \texttt{HTML}, de \texttt{CSS} ou de \texttt{JS} ?
\Question Combien y-a-t-il de paragraphes dans cette page web ?
\Question Que représente la première ligne du code ?
\Question Comment apparaîtra le mot "congé" dans un navigateur ?
\Question Quels termes apparaissent en italique ?

\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    On considère la code suivant :
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{html}
<a href="pagecible.html"> <img src="images/mon_image.png"> </a>
    \end{minted}
    
    \Question Qu’affiche ce code à l’écran ?
    \Question	Que se passe-t-il lorsque l’on clique sur l’image ?
    \Question	Dans quel répertoire est située l’image ?
    
\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    On souhaite faire en sorte que :
    \begin{itemize}
        \item le clic sur un bouton dans une page change la couleur du fond de la page
        \item le survol de l’image à la souris agrandisse celle-ci (à 500 pixels de largeur).
    \end{itemize}
    
    Compléter le code ci-dessous :
    
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{html}
<button .........="clic_bouton()" > Clique ici !! </button>
<img src="ressources/mon_image.jpg" onmouseover=".........(this)" onmouseout = ".........(this)" >
<script>
    function clic_bouton() {
        corps = document. .........
        corps.style.......... = "red"
    }
    function image_over(img) {
        ..........style.width = .........
    }
    function image_out(img) {
        ......... = .........
    }
    </script>
    \end{minted}

\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    Créer une page web dont la seule fonctionnalité est un bouton situé au centre. A chaque clic sur le bouton, le fond de la page changera de couleur aléatoirement.
    
    Coup de pouce :
    \begin{itemize}
        \item l’instruction \texttt{JS} \mintinline{javascript}{var alea = Math.random() * 256} permet de générer un nombre décimal aléatoire entre 0 et 255
        \item l’instruction \mintinline{javascript}{Math.floor(nom_de_variable)} permet d’arrondir un décimal à l’entier directement inférieur
        \item Une couleur aléatoire en \texttt{HTML} s’écrit \mintinline{html}{rgb(alea1, alea2, alea3)}
    \end{itemize}
    
\end{Exercise}

\section{Interactivité côté \textit{Serveur}}

\begin{Exercise}
    
    On considère le formulaire \texttt{HTML} ci-dessous :
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{html}
<form action="/action_page.php" method="POST">
    <label for="fname">Prénom :</label><br>
    <input type="text" id="input_prenom" name="prenom" value="Jean"><br>
    <label for="lname">Année de naissance :</label><br>
    <input type="number" id="input_annee" name="annee" value="2000"><br><br>
    <input type="submit" value="Envoyer">
</form>
    \end{minted}

    \Question Comment la ligne \mintinline{html}{<input type="submit" value="Envoyer">} apparaît-elle dans le navigateur ?
    \Question Quelle type de requête \texttt{HTTP} est envoyé lorsque l'utilisateur clique sur le bouton ?

    \ExeText

    Le traitement de ce formulaire se fait côté serveur en \texttt{PHP} à l'aide du code ci-dessous :
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{php}
    <h1> 
        Bonjour <?php echo $_POST[XXX]; ?> !
    </h1>
    <p>
        Vous avez eu ou aurez <?php YYY ?> ans cette année.
    </p>
    \end{minted}

    \Question Que doit-on saisir à la place des \mintinline{php}{XXX} afin d'afficher le prénom de l'utilisateur ?
    \Question Que doit-on saisir à la place des \mintinline{php}{YYY} afin que le code soit fonctionnel ?

\end{Exercise}

\begin{Exercise}
    
    On a codé un questionnaire en \texttt{HTML} comme ci-dessous :
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{html}
<form action="../traitement/corrigé.php" method="POST">
    <p>Quel est le double du tiers de 12 ?</p>
    <input type="number" id="ID_q1" name="Q1"><br>
    <p>Dans une fraction, comment s'appelle le nombre du "haut" ?</p>
    <input type="text" id="ID_Q2" name="Q2"><br><br>
    <input type="submit" value="Envoyer">
</form>
    \end{minted}

    Le document \texttt{HTML} est dans le dossier \texttt{questions} du serveur.

    \Question   \subQuestion Quel fichier est chargé lors de l'envoi de ce formulaire ?
                \subQuestion Dans quel dossier se trouve ce fichier ?
                \subQuestion Dessiner l'arborescence des fichiers côté serveur.
    
    \Question Compléter le code \texttt{PHP} ci-dessous permettant de corriger la première question :
    \begin{minted}[resetmargins, tabsize=4, bgcolor=bg_gris, breaklines]{php}
<?php
    if ($_...['Q1'] == ...) {
        ... "Vous avez répondu " . $_POST[...] . "... C'est une bonne réponse !";
    } else {
        ... "Vous avez répondu " . ... . "... C'est une mauvaise réponse !";
    }
?>
    \end{minted}

    \Question La correction de la seconde question est plus subtile. En effet l'utilisateur peut avoir saisi sa réponse en
    minuscule, en majuscule ou avec une majuscule en début de mot... Quel test doit-on effectuer afin de vérifier cette réponse ?
\end{Exercise}

\end{document}